{
    "question": "1.\u00a0\u00a0 benda jatuh dari ketinggian 100m. kecepatan benda pada ketinggian 95 m adalah. 2.\u00a0 sebuah mobil yang mempunyai daya penggerak 50 kW bergerak dengan kecepatan\u00a0 20m/s. gaya dorong mobil tersebut? \u00a0 pleaseee jwbnya agak cepet ya buat besok soal'a.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. h =100m , v pd h = 95 m adalah? g = 10 m/s^2<br>v= akar 2.g.h<br>v = akar 2 .10m/s . (100-95) = akar 2 . 50 = akar 100 = 10 m/s<br><br>2. p = w/t<br>\u00a0 \u00a050 kw = w/s<br>\u00a0 \u00a050 n = w (f)<br>w = m.g<br>50 = m . 10<br>5 kg =m<br>f = m.a = 5 .10 = 50 N<br><br>kalau menurut saya gitu mbak &gt;_&lt;",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "no 2 <br>Dik v = 20 m/s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  P = 50 kw = 50 000 w<br>Dit F ?<br>jawab.<br>F = P/v = 50 000/20 = 2500 N<br><br>mohon maaf bila ada kesalahan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-jayuh-bebas-dati-ketinggian-di-atas-tanah-g-10-ms-839",
            "question": "Sebuah benda jayuh bebas dati ketinggian di atas tanah (g = 10 ms). Kecepatan benda saat berada pada ketinggian 5 meter di atas tanah adalah..    terimakasih ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v = akar 2 g x h<br>v = akar 2.10.5<br>v = akar 100<br>v = 10<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-lensa-bikonveks-jari-jari-kelengkungannya-masing-masing-10-648",
            "question": "Suatu lensa bikonveks ,jari-jari kelengkungannya masing-masing 10 cm dan 40 cm, indeks bias kacanya nk =1,5 . Kemudian, lensa dimasukkan ke dalam minyak yang indeks biasnya n =1,2. Maka kekuatan lensanya dalam minyak ialah.... dioptri.    a. 3,125 \r\nb. 3,250\r\nc. 4,125\r\nd. 4,250\r\ne. 5,250\r\n\r\njawabnya ,tolong pakek cara,ya!!! Biar ngerti cara ngerjain soalnya juga :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tiga dua lima puluh bukan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tongkat-homogen-sepanjang-50-cm-bermasa-4-kg-pada-salah-sa-611",
            "question": "sebuah tongkat homogen sepanjang 50 cm bermasa 4 kg pada salah satu ujung tongkat diberi beban ,sedangkan ujung tongkat lainnya sebagai tumpuan .jika f= 200 N Momen gaya pada titik O adalah......N.m\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (g=9.8 m/s2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen inersia terhadap batang = <span><span>1/12m.l kuadrat + m(1/2) kuadrat = 1/3 ml kuadrat</span></span><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>tinggal di masukkin nilainya<br>sepertinya itu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pengendara-memulai-perjalanan-ssejauh-200-km-padatepat-te-643",
            "question": "seorang pengendara memulai perjalanan ssejauh 200 km padatepat tengah hari, ia berkendara tanpa berhenti dan tiba di tempat tujuannya pada pukul 17.30 hitung kecepatan rata2nya untuk perjalanan ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "17.30 - 12.00 = 5.30 = 5,5 \nRumus : km/jam = 200/5,5 = 36,364 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantuin-dong-sebuah-beban-20n-digantungkan-pada-kawat-ya-716",
            "question": "Tolong bantuin dong..    sebuah beban 20N digantungkan pada kawat yang panjangnya 3,0 m dan luas penampangnya 8\u00a0x 10\u207b\u2077 m\u00b2 hingga menghasilkan pertambahan panjang 0,1 mm. hitunglah:\r\na. tegangan\r\nb. regangan\r\nc. modulus elastis kawat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegangan:44<br>regangan:66<br>modulus 99<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>tegangannya\u00a044</strong><br><strong>regangannya\u00a066</strong><br><span><strong>modulusnya\u00a0 99</strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-keluarga-yang-terdiri-dari-4-orang-total-massanya-200kg-ma-974",
            "question": "sebuah keluarga yang terdiri dari 4 orang total massanya 200kg masuk ke dalam mobil sehingga pegas mobil tertekan ke bawah sejauh 3 cm.Dengan menganggap pegasnya tunggal,berpakah tetapan pegas mobil itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m 4 = 200 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u0394l = 3 cm = 0,03 m<br>Dit tetapan pegas mobil ?<br>jawab.\u00a0<br>F = W = m.g = 200 . 10 = 2 000 N<br>k = F /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= m.g /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= 2000 / 0,03<br>\u00a0 \u00a0= 66 666,67 N/m<br><br>Semoga membantu :) D like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-sebenarnya-momentum-311",
            "question": "Apa itu sebenarnya momentum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momentum adalah saat yang menentukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dalam\u00a0fisika<span>,\u00a0</span>momentum<span>\u00a0atau\u00a0</span>pusa<span>\u00a0adalah besaran yang berhubungan dengan\u00a0</span>kecepatan<span>\u00a0dan\u00a0</span>massa<span>\u00a0suatu benda.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yg-tau-ngga-website-buat-download-ppt-fisika-tentang-pemanfaa-839",
            "question": "ada yg tau ngga website buat download ppt fisika tentang pemanfaatan energi nuklr dan radioisotop? (ini materi kelas xii semester 2) sy sdhputus asa krn sejak 2 hari yg lalu smpe skrg ngga dapat-dapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bisa cari di slideshare.com disitu banyak materi-materi yang dibutuhin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-proyektor-494",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan proyektor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Proyektor adalah sebuah alat sebuah alat optik yang digunakan untuk menampilkan gambar di sebuah layar proyeksi atau permukaan serupa</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bernama lain infocus. Alat yang digunakan sebagai sarana informasi. Memancarkan cahaya ke suatu bidang lurus, biasanya dinding/papan tulis.\u00a0Biasanya digunakan di kelas atau di gereja, untuk menghemat biaya, daripada membeli TV layar lebar, kita bisa memakai proyektor untuk melihat layar lebar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silender-pejal-diletakan-di-atas-puncak-bidang-miring-kasa-728",
            "question": "sebuah silender pejal diletakan di atas puncak bidang miring kasar dengan ketinggian h.kecepatan silinder di kaki bidang miring adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ga dikasih tau angkanya, saya kasih tau caranya<br>hitung I silinder pejal = 1/2 mr\u00b2<br>hitung torsi = I x\u00a0\u03b1<br>I = mr\u00b2<br>ingat, torsi adalah F.r<br>\u03a3F = m . a<br>F-fg (permukaan kasar, ada gaya gesek) = m .a<br>\u03b1 = a/r<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}